{
    "question": "Contoh teks anekdot tema lingkungan berbentuk monolog ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "anekdot adalah sebuah cerita singkat dan lucu atau menarik yg mungkin menggambarkan kejadian atau orang sebenarnya.anekdot bisa saja sesingkat pengaturan dan profokasi dari sebuah kalakar.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-dengan-tema-lingkungan-sekolah-881",
            "question": "Contoh teks anekdot dengan tema lingkungan sekolah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kategori : kisah, sharing<br>Perlu pembaca ketahui, hari ini {5/8/09} saya mendapatkan inspirasi menulis dari sebuah tempat yang mungkin sepele dan hanya untuk tempat santai saja. .percaya atau tidak, tempat yang saya maksud adalah. . kantin. .<br>Kalau saya boleh berpendapat, kantin adalah tempat anak - anak sekolah menghabiskan waktu istirahat mereka. Setelah saya mendengar bel saya langsung turun dari lantai 4 tempat saya belajar menuju lantai dasar dan ke kantin yang berada di pojok.<br><br>Di kantin itulah saya menemukan\u00a0sifat kekeluargaan, keakraban dan kebersamaan. mengapa?? Contoh mudah : seorang yang berasal dari kelas X-5 bertemu temannya X-2, di kantin dan berinteraksi satu sama lain, bertukar pikiran dll.<br><br>Kantin buat saya adalah Bhineka Tunggal Ika yang saya artikan : dari macam - macam makanan, pembeli dll. Bercampur dalam satu tempat yaitu Kantin.<br><br>Sifat kekeluargaan yang saya temui di kantin adalah dari para penjual kantin sekolah saya yang mayoritas orang jawa, meski mereka dari berbagai kampung di sana. . Mereka tetap berinteraksi satu sama lain. Dan juga mereka masih saling mendukung meski mereka sedang dalam persaingan merebut pembeli. Contoh 1 : abang Es memanggil Ibu penjual nasi karena ada pembeli nasi, kalau abang Es iri/benci sama ibu penjual nasi mungkin sang abang akan bilang \"ibunya gak ada udah. . Gak usah beli\" atau lainnya yang intinya agar pembeli tidak membeli jualan si pedagang.<br><br><span>Contoh 2 : ketika abang Es sangat repot melayani, ,ada ibu Penjual gorengan yang membantu. .Mungkin saja kalau ibu penjual gorengan tidak senang dengan abang Es Ibu itu tak akan membantu.\u00a0</span><br><br><span>Ya. .masih banyak lagi yang terjadi di kantin. .Jadi kantin tak hanya tempat makan ya kan?</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gambaran-dalam-puisi-dalam-gelombang-karya-st-takdir-alisj-447",
            "question": "Apa gambaran dalam puisi \"Dalam Gelombang\" karya St. Takdir Alisjahbana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disitu diceritakan seorang nelayan yang mengarungi gelombang dan menerjang ketakutan dalam gelombang dan disitu di ceritakan perjalanannya selama ada di laut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-struktus-isi-humor-247",
            "question": "Apa saja struktus isi humor ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "isi humor<br>- menghibur<br>- memiliki unsur lucu<br>- kata katanya memiliki banyak arti\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-empat-dari-tujuh-penambang-ditemukan-tewas-di-penambangan-int-687",
            "question": "(1) Empat dari tujuh penambang    ditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru,\r\n Kalimantan Selatan. (2) Korban tertimbun tanah longsor dari bibir tambang. (3)\r\n Penambangan tradisional itu runtuh setelah hujan lebat mengguyur kota Banjar\r\n Baru. (4) Kegiatan evakuasi korban yang tertimbun longsoran tanah setinggi\r\n empat meter itu perlu waktu yang sangat lama karena hanya menggunakan cangkul\r\n dan sekop. (5) Keempat korban longsor itu pada hari Jumat dimakamkan di Cempaka\r\n dan Sungai Tiung.\r\n\r\nKalimat yang berbentuk opini dalam paragraf tersebut\r\n terdapat pada nomor \u2026. \r\n\r\nA.\u00a0\u00a0\u00a0 (1) \r\n\r\nB.\u00a0\u00a0\u00a0 (2) \r\n\r\nC.\u00a0\u00a0\u00a0 (3) \r\n\r\nD.\u00a0\u00a0\u00a0 (4) \r\n\r\nE.\u00a0\u00a0\u00a0 (5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. (1)<span> Empat dari tujuh penambang<br>\nditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru, kalimantan selatan</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A.\u00a0 (1)<span> Empat dari tujuh penambang<br>\nditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru,<br>\nKalimantan Selatan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-konjungsi-serta-melainkan-padahal-sedang-228",
            "question": "Contoh kalimat konjungsi \"serta\", \"melainkan\", \"padahal\", \"sedangkan\" apa yah??    tolong bantu ^^ \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "andi ingin masuk kuliah kedokteran.sedangkan.orang tuanya ingin andi masuk kuliah\u00a0 hukum<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-jenis-teks-eksplanasi-533",
            "question": "Jenis -jenis teks eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>jenis teks yang menjelaskan hubungan logis dari beberapa peristiwa. Pada teks eksplanasi, sebuah peristiwa timbul karena ada peristiwa lain sebelumnya dan peristiwa tersebut mengakibatkan peristiwa yang lain lagi sesudahnya. Struktur teksnya adalah pernyataan umum, urutan alasan logis.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-a-290",
            "question": "Tolong buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "beli gajah sama kuda<br>gajah mati diganti rasi<br>kami dari kel 1A<br>izinkan kami berpresentasi,, <br>naymbung gak?<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Angin malam membawa nikmat\nTidur dalam keadaan utuh \nSaya sampaikan salam kepada muslimin muslimat \nAssalamu alaikum warahmatullahi wabarakatuh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-paragraf-editorial-minimal-10-baris-725",
            "question": "Berikan contoh paragraf editorial minimal 10 baris!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "an editorial leading Article, or leader is an opinion piece written bay the senior editorial staff or publisher of a nawspaper or magazine or any othr written document.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-membuat-karya-ilmiah-yang-berjudul-minat-siswa-terhad-264",
            "question": "Gimana cara membuat karya ilmiah yang berjudul minat siswa terhadap kegiatan ekstrakurikuler musik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama, bikin dulu sub-sub bab yang akan kamu bahas. bisa diambil dari permasalahan yang ada. bisa juga menampilkan hasil wawancara dengan pembimbing ekskul atau bahkan murid yg mengikuti ekskul tersebut. jangan lupa sampaikan opini/pandanganmu. namanya juga karya ilmiah, berarti fakta yang termuat harus sesuai kenyataan.<br>trus, kalo informasi yang kamu butuhkan udah terkumpul, mulai susun kerangkanya, lalu kamu kembangkan dengan menggunakan kalimat yang lebih rapi :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Langkah-langkah menulis karya ilmiah :<br>Pemilihan topik tentang kegiatan tersebut. Misal Estrakulikuler musik di SMP ...<br>Merumuskan tujuan pembuatan (pilih kalimat yang sederhana)<br>Menelusuri topik (fokus pada masalah yang akan dibahas saja)<br>Menentukan kepada siapa atau target bacaan (agar sesuai)<br>Menentukan batasan2 materi karya ilmiah<br><br>Mencari informasi<br>Melakukan wawancara dengn narasumber terkait<br><br>Mulailah menulis, menyunting dan menimbang bacaan yang telah dibuat<br>Evaluasi akhir.<br>Publikasi.<br><br>Ganbatte ._.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "format-penulisan-daftar-pustaka-kalo-ada-prof-nya-gmana-434",
            "question": "Format penulisan daftar pustaka kalo ada prof. Nya gmana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gelar berada di belakang nama<br>contoh<br><br>toton, prof",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya ditulis aja, prof. gtuh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}